**3129. – Rumex obtusifolius** L. (R. FRIESII G. G). – //Parelle//. – Plante vivace de 50 cm à 1 mètre, glabre ou pubescente, à //racine épaisse //et jaune safrané en dedans ; tige dressée, robuste, à rameaux ascendants ; feuilles inférieures grandes, pétiolées, ovales ou oblongues en coeur, sinuées-crénelées, obtuses ou aiguës ; verticilles multiflores, assez rapprochés, nus ou les inférieurs seuls munis d'une feuille, en grappes allongées ; pédicelles articulés au-dessous du milieu ; //valves fructifères réticulées, ovales-triangulaires, l'extérieure seule granulée, toutes bordées de dents lancéolées en alêne.//
Lieux frais et ombragés, dans presque toute la France et en Corse. – Europe ; Asie occidentale et boréale ; Afrique septentrionale ; Amérique du Nord. = Juin-septembre.